{
    "question": "Gimana sih cara mudah menghitung pemfaktoran?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pemfaktoran aljabar, bentuk kuadrat, atau yang lain???<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalo saya, lebih gampang pake rumus abc, yang<br>(-b\u00b1\u221a(b^2-4ac))/2a<br><br>soalnya,\u00a0tinggal dimasuk-masukin doang angkanya orz.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "un-2n2-5-nilai-dari-u4-u5-adalah-manurut-aku-jawabannya-677",
            "question": "Un = 2n^2 -5. Nilai dari U4 + U5 adalah..    manurut aku jawabannya 72, tapi waktu cek jawabannya salah.. mohon bantuannya :) terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu mksdunya gmn dlu ..gini (2n^2)-5 atau gini 2n^(2-5)<br><br>klo dipangkatin dlu br di kurang 5..hsilnya ya..<br><br>2 x 4^2 -5 = 27 trus 2 x 5^2 -5 = 45 br hsil 27 + 45 =72<br><br>tp klo pangkatnya dikurang 5 dlu tentu jd negatif pangkat nya..brrti angkanya jd pechan..<br>\u00a0&gt;&gt; 2.4^-3 = 2.1/64... trus 2.5^-3 = 2.1/125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-di-pasarkan-pada-ibu-ibu-716",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang di pasarkan pada ibu ibu di sekitar komplek upik tinggal. agar pembeli tidak kecewa upik harus berusaha potong keripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.setelah di goreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang di peroleh keripik dengan berat 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada koordinat?\r\n\r\ntolong jawab ya penting !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini disebut perbandingan senilai<br>a. 8/a = 1,2 / 20<br>1,2a = 8 x 20<br>a = 133 1/3 buah<br><br>b. 8/a = 1,2/60<br>a = 400 buah<br><br>c. 8/60 = 1,2/a<br>a = 9 kg<br><br>d. kalo data tabel seharus nya anda bisa<br>untuk grafik,koordinatt x untuk banyak kentang dan koordinat y untukberat yang dihasilkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ini-soalnya-tentang-perbandingan-berbalik-nilai-dheni-akan-sam-235",
            "question": "Ini soalnya tentang perbandingan berbalik nilai :)    Dheni akan sampai disekolah dalam waktu 45 menit,dengan kecepatan rata-rata 20km/jam\r\nBerapa kecepatan rata-rata agar dheni sampaai disekolah dalam waktu 30 menit ?\r\n\r\n\r\ntolong dijwab ya,sama caranya,nanti aku jadika solusi terbaik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 t\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  45\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  30\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x<br><br>45<u></u>/30 = x/20<br>30x\u00a0  =\u00a0  900<br>x\u00a0 \u00a0 = 30 km/jam<br><br>kalo waktunya diubah dari menit ke jam jg, hasilnya tetep sama. semoga bener.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : waktu1 = 45 menit ,dengan v1= 20 km/jam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 waktu 2=30 menit ,dengan v2 = ..?<br><br>logikanya jika 20 km/jam sampainya 45 menit,maka jarak tempat yang akan dituju<br>= (45 menit ubah ke jam dulu) lalu di kali 20km.jam<br>= 3/4 jam . 20 km/jam<br>= 15 km (jarak total)<br><br>maka untuk sampai dalam waktu 30 menit,kecepatan yang dibutuhkan adalah<br>jarak total = waktu. kecepatan<br>15 km = 1/2 jam(ubah kejam yang 30 menit td) . kecepatn<br>15 km/1/2 jam)= kecepatan<br>30 km/jam = kecepatn :)<br><br>cara ke dua perbandingan berbalik nilai<br>45/30 = x/20<br>45.20 = 30.x<br>900=30 x<br>900/30 = x<br>30 km/jam = x :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-24-a-itu-gimana-yah-caranya-aku-bingung-416",
            "question": "6\r\n -+2=4\r\n A\r\n Itu gimana yah caranya aku bingung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A = 6 - (+2) = 4<br>A = 6 - 2\u00a0<br>A = 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6-2=4a<br>4 = 4a<br>a = 1<br>mungkin seperti itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "302",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langsung aja dari soal<br><br>=soal<br>= 25x8-4x10<br>=200-40<br>=160<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25.8 - 2. 5<em></em>[tex] \\sqrt{4.2} [/tex]. 2[tex] \\sqrt{10} [/tex] + 4. 10<br>200 - 40\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{20} [/tex] + 40<br>240 - 80\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-589",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = U1 + U2 + U3 .....+ U50\u00a0<br>Sn = a + (a+b) + (a+2b) + ....\u00a0<br>a / U1 = 2x + 1<br>Sn = 4725\u00a0<br>n = 50\u00a0<br>b = U2 - U1<br>b\u00a0= (2x + 2) - (2x +1)<br>b= 1<br><br>Rumus Sn = n/2 (2a + (n-1) b)\u00a0<br>4725 = 50 / 2 (2 (2x + 1) + (50 - 1) 1)<br>4275 = 25 ( 4x +2 + 49)<br>4275 = 25 ( 4x + 51)\u00a0<br>4275 = 100x + 1275<br>4275 - 1275 = 100x<br>3000 = 100x\u00a0<br>30 = x",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlili-dilahirkanjumlah-umut-noni-282",
            "question": "\u00a0 ketika noni berumur 12 tahun,lili dilahirkan.jumlah umut noni dan lili sekarang 27 tahun. berapa tahun umur noni sekarang..?? \u00a0 DIJAWAB YAA PLISSSS \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Noni = 12 tahun ---&gt; x + 12<br>Lili = 0 tahun --&gt; x<br>x + 12 + x = 27<br>2x + 12 = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5<br><br>Noni = 7,5 + 12 = 19,5 th<br>Lili = 7,5 th<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 + x + x = 27<br>12 + 2x = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5 tahun<br>atau 7 tahun 6 bulan<br><br>noni = 12 + 7,5 = 19,5 tahun<br>atau 19 tahun 6 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akhmad-menabung-uang-di-bank-rp-120000000-setelah-5-bulan-ia-m-595",
            "question": "akhmad menabung uang di bank rp 1.200.000.00 setelah 5 bulan ia menerima jasa rp 45.000.00 suku bunga pertahun di bank tersebut adalah ... %",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga = modal x n/12 x %bunga<br>45000 = 1200000 x 5/12 x %bunga<br>45000 = 500000 x %bunga<br>45000/500000 = %bunga<br>0,09 = %bunga<br>9%\u00a0 = %bunga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-x-12-2x-36-2x45-3-24y-1133-20y-363",
            "question": "1. X-12= 2x +36\r\n2+x/4=5\r\n3. 24y-11=33-20y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x-12=2x+36\\\\\n-x=48\\\\\nx=-48\\\\\\\\\n\\frac{x}{4}=5\\\\\nx=20\\\\\\\\\n24y-11=33-20y\\\\\n44y=44\\\\\ny=1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}